男子利剪插傷兩途人

男子利剪插傷兩途人

港聞

【本報訊】一名無業漢，前日在油麻地租住的床位涉縱火被通緝，昨晨在油麻地街頭先後用利剪插傷兩名男途人，之後逃去，其中一名事主一度負傷尾隨兇徒，警方接報翻看附近「天眼」發現兇徒外貌與在逃縱火疑犯相若，在其住處梯間將他拘捕，但未起出兇器。兩名傷者傷口深及長約1至2厘米，幸好傷勢不重， 不排除兇徒突然病發致連環傷人。

其中一名傷者被兇徒用利剪刺傷右腋。
文兆麟攝

蹤火被通緝

48歲疑兇姓陳，涉嫌傷人及未能出示身份證被捕。他無業並有精神病紀錄，租住白加士街133號唐樓一床位。住客稱陳經常喃喃自語及敲擊物件，又點火燒物件，需覆診服藥，但從沒襲擊住客；前日下午1時許，他在床位燒膠袋冒濃煙，警員到場陳已逃去，火勢由住客撲熄，警方列縱火案。
昨遇襲的兩名傷者姓林（36歲）及姓羅（28歲），其中羅為砵蘭街一間殯儀公司職員，當時在舖外泊車後正準備入咪錶。現場分別為上海街372號及砵蘭街20號，昨晨11時許，林在上海街等巴士期間，發現一名男子推一名老翁，遂上前質問對方「你乜事」，詎料對方即揮剪向他襲擊。兇徒傷人後持血剪逃去，林負傷尾隨及報警，並在砵蘭街目睹兇徒用利剪插傷羅。大批警員到場，向街坊查問及翻看閉路電視後，於下午近1時在疑兇所住唐樓梯間將他拘捕。
■記者詹家志、司徒韋桐

2017果籽繼續認真知味。識買惜用。行以求知。好事多為。重修舊好。
緊貼果籽報道，即like：